{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_039782",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "준천사실"
    },
    "text": "濬川事實 (준천사실)\\n\n江戸時代の都城内の小川工事は、1759年に初めて本格的な議論が進められ、臨時準川所が設立されました。そして、1760年2月18日に駅舎の建設が開始され、北側では白岳、西側では仁王、南側では木槨、東側では堕落から出てくる河川と橋梁の浚渫や補修作業が行われました。工事は4月15日に完了しました。この都城内の工事は、建国以来初めての大事業であり、その事実を後世に伝えるために『準天史室』が編纂されたのです。 この本の冒頭には1764年の御製序があり、巻末には民間人の河川使用を禁止する準天節目が収録されています。準天節目には専門な26条が含まれており、準天寺の構成や任務、所管区画、河川が詰まる原因と対策、処罰規定、補修や小川問題などを網羅しています。当時、住民たちは河川に汚物や糞尿、家畜の死体、さらには病気で亡くなった子供たちの死体まで捨てていたのです。 この工事には57日間で総勢15万人が動員されましたが、そのうち労賃を受け取れたのは5万人だけでした。支給された労賃は金3万5000両と米2300包余りだったそうです。この人材動員に関する詳細は「準天小座目」に詳しく記録されています。これらの本は都城内の浚渫に関するものではありますが、朝鮮後期の河川浚渫事業に関連し、大規模な土木工事の内容を把握するための貴重な資料となっています。また、英祖の漢城の河川と橋梁を通じて、当時のソウルの地名や位置についても考証することができます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この江戸時代の小川工事はいつ始まりましたか？",
            "answer": "1759年に初めて本格的な議論が進められ、1759年に臨時準川所が設立されました。"
        },
        {
            "question": "小川工事の駅舎の建設はいつ始まりましたか？",
            "answer": "駅舎の建設は1760年2月18日に開始されました。"
        },
        {
            "question": "小川工事は何日間で完了しましたか？",
            "answer": "工事は57日間で完了しました。"
        },
        {
            "question": "小川工事の労賃を受け取れた人は何人でしたか？",
            "answer": "労賃を受け取れたのは5万人だけでした。"
        },
        {
            "question": "小川工事の労賃は金額はいくらでしたか？",
            "answer": "支給された労賃は金3万5000両でした。"
        },
        {
            "question": "小川工事の労賃は米の包の数はいくつでしたか？",
            "answer": "支給された労賃は米2300包余りでした。"
        },
        {
            "question": "この工事には何人が動員されましたか？",
            "answer": "この工事には総勢15万人が動員されました。"
        },
        {
            "question": "どのような人材動員の詳細が記録されていますか？",
            "answer": "人材動員の詳細は「準天小座目」に詳しく記録されています。"
        },
        {
            "question": "小川工事に関連する本は何の内容ですか？",
            "answer": "これらの本は都城内の浚渫に関するものであり、朝鮮後期の河川浚渫事業に関連し、大規模な土木工事の内容を把握するための貴重な資料となっています。"
        },
        {
            "question": "この本には何が収録されていますか？",
            "answer": "この本には1764年の御製序が冒頭にあり、巻末には民間人の河川使用を禁止する準天節目が収録されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 462,
        "QA": 374
    }
}